<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document xmlns="http://maven.apache.org/XDOC/2.0" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
	xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/XDOC/2.0 http://maven.apache.org/xsd/xdoc-2.0.xsd">

	<properties>
		<title>at.meikel.dmrl - Sample</title>
		<author email="meikel@meikel.at">Meikel</author>
	</properties>

	<head>
		<script type="text/javascript"
			src="http://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.5.1/jquery.min.js"></script>
		<script type="text/javascript"
			src="http://plugins.jquery.com/files/jquery.dump.js.txt"></script>
		<script type="text/javascript" src="./js/client.js"></script>
	</head>

	<body>
		<section
			name="Den jQuery-basierten DMRL Client in die eigene Homepage integrieren">

			<subsection name="Einleitung">
				<p>In dieser Anleitung wird beschrieben wie Du den jQuery-basierten
					DMRL Client in Deine eigene Homepage integrieren kannst.</p>
				<p>Du solltest wissen, dass dieser DMRL Client in JavaScript
					realisiert ist und somit nur lauffähig ist, wenn die Anwender die
					Deine Homepage aufrufen die Ausführung von JavaScript aktiviert
					haben. Bei allen anderen Usern wird der DMRL Client nicht laufen.
				</p>
				<p>Dieses
					Problem wird allerdings in dieser Anleitung dahingehend
					berücksichtigt, dass bei ausgeschaltetem JavaScript im Browser
					einfach der entsprechende Bereich unsichtbar geschaltet wird. Deine
					Homepage wird in diesem Fall für
					den Anwender genauso dargestellt
					wie bisher, ohne dass eine
					Rangliste angezeigt wird.
				</p>
				<p>
					Weiterhin sei darauf hingewiesen, dass der bereitgestellte DMRL
					Client
					auf
					<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/JQuery">jQuery</a>
					basiert. Es ist nicht auszuschließen, dass es zu Konflikten kommt,
					falls Du bereits ein anderes JavaScript-Framework zur
					DOM-Manipulation verwendest. In diesem Fall wäre ich Dir sehr
					dankbar, wenn Du mich über die Probleme informieren würdest.
				</p>
				<p>Die Software DMRL stellt mehrere Dienste zur Verfügung. In dieser
					Anleitung wird davon ausgegangen, dass Du eine Homepage für einen
					Minigolf-Club betreibst und auf dieser Homepage nun den Ausschnitt
					der Deutschen Minigolf Rangliste anzeigen willst der nur die
					Spieler Deines Vereins enthält. Genau für diesen Zweck stellt DMRL
					einen Service „playersByTeam“ zur Verfügung, dem man als
					Aufrufparameter einfach den Namen des gewünschten Vereins übergibt.
				</p>
			</subsection>

			<subsection name="Vorbereitung">
				<p>
					Es wird davon ausgegangen, dass Du bereits eine eigene Homepage
					betreibst. Um in dieser Anleitung jedoch etwas konkreter werden zu
					können bezieht sich die Anleitung auf die frei erfundene Homepage
					des fiktiven „1. Minigolf Clubs Vaucluse“, auch „1. MGCV“
					genannt.
				</p>
				<p>
					Da dies noch ein sehr junger Club mit äußerst wenigen Mitgliedern
					ist, ist die Homepage noch im Aufbau befindlich. Bisher gibt
					es nur
					die Datei index.html, die folgenden Inhalt hat:</p>

				<macro name="snippet">
					<param name="file"
						value="./at.meikel.dmrl.doc/src/site/resources/userguide/1/index.html" />
				</macro>

				<p>Sofern Du noch keine Homepage hast solltest Du einfach mit dieser
					Beispieldatei beginnen. Lege einfach mit einem beliebigen
					Texteditor eine Datei mit dem Namen index.html an und kopiere den
					oben dargestellten Inhalt in die Datei. Nachdem Du die Datei
					gespeichert hast, öffnest Du diese einfach mit einem Doppelklick im
					Browser. Du solltest im Browser jetzt die rudimentäre Homepage
					angezeigt bekommen.</p>

				<p>
					Hier findet Du den
					<a
						href="http://www.meikel.at/dmrl/userguide/1/index.html">Quellcode zum Kapitel "Vorbereitung"</a>
					.
				</p>

			</subsection>

			<subsection name="jQuery einbinden">
				<p>
					Zunächst einmal musst Du die benötigten jQuery-Bibliotheken in
					Deine Homepage einbinden. Um eine rudimentäre Funktionsprüfung zu
					haben wird sinnvollerweise nach dem Laden der Seite eine Meldung
					auf den Bildschirm ausgegeben. Sobald dies funktioniert kann dann
					die Meldung wieder ausgebaut werden.
				</p>
				<p>
					Dazu fügst Du einfach im &lt;head&gt;-Bereich Deiner Homepage
					folgenden Inhalt ein:</p>

				<macro name="snippet">
					<param name="id" value="jQuery" />
					<param name="file"
						value="./at.meikel.dmrl.doc/src/site/resources/userguide/2/index.html" />
				</macro>

				<p>Nehme die hier gezeigten Änderungen an der Datei index.html vor
					und führe im
					Browser ein Refresh durch. Nachdem die Seite neu im
					Browser geladen
					wurde sollte jetzt ein Meldungsfenster mit dem
					Inhalt "Here I am."
					erscheinen.</p>

				<p>Durch diese Änderungen hast Du folgendes erreicht: die ersten
					beiden &lt;script&gt;-Anweisungen führen dazu, dass sowohl die
					jQuery-Core Bibliothek als auch eine Hilfsbibliothek geladen
					werden. Diese Änderung alleine hätte noch keinerlei sichtbare
					Auswirkung. Um eine rudimentäre Funktionsprüfung zu haben, d.h. um
					zu sehen ob die jQuery-Core-Bibliothek wirklich vom Browser geladen
					wird, wird deshalb mit dem letzten &lt;script&gt;-Befehl ein
					JavaScript hinterlegt, das direkt nach dem Laden des Dokumentes
					die
					Meldung "Here I am." ausgibt. Wenn diese Meldung erscheint,
					dann
					hast Du die Gewissheit, dass Deine Änderungen bis hierher
					schonmal
					funktionieren.</p>

				<p>
					Hier findet Du den
					<a
						href="http://www.meikel.at/dmrl/userguide/2/index.html">Quellcode zum Kapitel "jQuery einbinden"</a>
					.
				</p>

			</subsection>

			<subsection name="DMRL Client integrieren">

				<p>Nun baust Du in den &lt;body&gt;-Bereich der Datei einen
					Rahmen
					ein in dem die Rangliste dann dargestellt werden soll. Dies
					sieht
					folgendermaßen aus:</p>

				<macro name="snippet">
					<param name="id" value="includeBody" />
					<param name="file"
						value="./at.meikel.dmrl.doc/src/site/resources/userguide/3/index.html" />
				</macro>

				<p>Zusätzlich musst Du im &lt;head&gt;-Bereich eine weitere
					JavaScript
					Bibliothek laden, nämlich den DMRL Client selbst.
					Außerdem kannst
					Du
					die JavaScript Funktion die sich ebenfalls im
					&lt;head&gt;-Bereich
					befindet so umschreiben, dass kein alert() mehr
					ausgeführt wird
					sondern statt dessen der DMRL Client aufgerufen
					wird. Dazu nimmst
					Du
					folgende Änderungen vor:</p>

				<macro name="snippet">
					<param name="id" value="includeHead" />
					<param name="file"
						value="./at.meikel.dmrl.doc/src/site/resources/userguide/3/index.html" />
				</macro>

				<p>Was hast Du durch diese Änderungen erreicht? Zunächst einmal hast
					Du einen weiteren Inhalt zu Deiner Homepage hinzugefügt. Um diesen
					Bereich möglichst einfach sichtbar und unsichtbar schalten zu
					können, wird der gesamte Bereich einfach in ein &lt;div&gt;-Element
					gepackt und dieses bekommt eine Id zugewiesen, in diesem Fall de Id
					"ranglisteContainer". Dieses &lt;div&gt;-Element wird per CSS
					unsichtbar geschaltet. Der JavaScript Code wird später dafür
					sorgen, dass der Bereich sichtbar geschaltet wird. Ein Browser der
					kein JavaScript aktiviert hat, wird den gesamten Bereich also
					niemals anzeigen.</p>

				<p>Der neue (vorerst noch unsichtbare) Inhalt besteht aus einer
					Überschrift (&lt;h2&gt;) sowie zwei &lt;div&gt;-Elementen, die über
					ihre beiden Ids "ranglisteBody" und "ranglisteDebug" angesprochen
					werden können. Das erste der beiden Elemente soll später die
					Rangliste
					anzeigen, im zweiten können von der API Debugmeldungen
					ausgegeben
					werden.</p>

				<p>Durch die Änderungen am JavaScript Code ereichst Du erstens, dass
					der neu Inhalt sichtbar geschaltet wird und zweitens, dass ein API
					Aufruf zum Laden und anzeigen der gewünschten Daten erfolgt. Als
					Aufrufparameter wird im Beispiel der Wert "SG%20Weiterstadt%201886"
					verwendet, wobei zu beachten ist, dass Leerzeichen mittels %20
					maskiert wurden. Der übergebene Wert entspricht somit der
					Zeichenkette "SG Weiterstadt 1886". Mit diesem Aufruf werden also
					alle Spieler angezeigt, die für die SG Weiterstadt 1886 spielen.
					Folgende Werte sind hier als Aufrufparameter anstatt des Wertes
					"SG%20Weiterstadt%201886" zulässig: ... TODO ...
				</p>

				<p>
					Hier findet Du den
					<a
						href="http://www.meikel.at/dmrl/userguide/3/index.html">Quellcode zum Kapitel "DMRL Client integrieren"</a>
					.
				</p>

			</subsection>

			<subsection name="Debugmeldungen entfernen">

				<p>Nachdem der eingebaute Code funktionsfähig ist müssen nun noch
					kleinere Aufräumarbeiten durchgeführt werden: da keine
					Debugmeldungen mehr angezeit werden sollen sind einige kleine
					Korrekturen notwendig.</p>

				<p>Dem DMRL Client muss mitgeteilt werden, dass keine Debugmeldungen
					ausgegeben werden sollen. Dazu wird im Funktionsaufruf
					DMRL_CLIENT.api(refDebug) einfach der Aufrufparameter refDebug
					entfernt, es wird also DMRL_CLIENT.api() stattdessen aufgerufen.
					Danach wird das &lt;div&gt;-Element mit der Id "ranglisteDebug"
					entfernt. Wenn Du nach diesen Änderungen im Browser ein Refresh
					durchführst, dann werden jetzt keine Debugmeldungen mehr angezeigt.
					Die endgültige Version der Homepage sieht jetzt so aus:
				</p>

				<macro name="snippet">
					<param name="file"
						value="./at.meikel.dmrl.doc/src/site/resources/userguide/4/index.html" />
				</macro>

				<p>
					Hier findet Du den
					<a
						href="http://www.meikel.at/dmrl/userguide/4/index.html">Quellcode zum Kapitel "Debugmeldungen entfernen"</a>
					.
				</p>

			</subsection>

		</section>
	</body>

</document>
